港區國安法｜美國務院更新對港旅遊警示 提醒國民或面對任意執法 (15:30)

全國人大常委會通過訂立「港區國安法」，美國國務院周二（2日）更新對港旅遊警示內容，指出根據港府資料，該法例針對分裂或顛覆國家政權的行為、組織或進行恐怖活動，以及外國或外部勢力干預香港內部事務，提醒到港旅遊或居住的美國公民可能會受到進一步的監控，或會面對維護法治及秩序以外的任意執法。

美國目前對港旅遊警示維持在第二級「提高警覺」（Exercise Increased Caution）。